香港美國商會會員問卷：回覆率15%中有7成表示不走資

香港美國商會：7成受訪成員沒計劃移走在港資產
03.06.2020 11:44

香港美國商會就港區國安法和香港特殊地位了解成員意見，180名成員回覆，佔總數約1成半，約53%受訪成員非常關注港區國安法，6成認為會損害自己企業在港運作，但有70%表示，沒有計劃考慮移走在港資產、資金和和商業運作。有62%成員說，個人而言沒有考慮離開香港。

問卷亦都詢問受訪成員自己或公司總部，對於港區國安法的五大關注，最多成員選擇「法律範圍和執法含糊不清」，其次則是「損害香港作為國際商業中心的地位」。對於美國總統特朗普早前宣布啟動取消香港的特殊地位，有7成受訪成員說，保持觀望態度。

唔覆果8成半咪就係Plan 緊走資囉

走3成都已經唔少啦？

收皮
政府話外資唔會走 國立法後外資都可以馬照跑舞照跳

全部都考慮緊
一走就全部走晒

侵一日未取消，點都留住先
國安法一日未有詳情+落實
班人點都睇定先再搞

到兩邊都落實左結果可能就唔同

有8成半已經走緊資唔得閒覆份問卷

剩低8成5人靜靜地走

已走覆唔到

屌你，答走咪即刻跌到仆街

office都執埋

幸存者偏差理論

得15%回覆都知乜事啦

有7成受訪成員說，保持觀望態度。

觀望緊啫
侵真係做嘢自然會走

即係85% + 15%*0.7 = 95.5%走緊啦

如果落重藥 美國強制撤資 唔到你話事

唔咁覆點走得切

比較想知個15%係咩野行業就真

Response rate 太少，做唔到conclusion

未有計劃就講到人地實牙實齒唔會走
有三成實牙實齒有計劃撤資又唔講

得喇
石頭與腳呀嘛

飛機

表示唔走資，實際枱底下走姐

同一段新聞
有線係話有三成表示會撤資
七成繼續觀望

商台

我都諗係咪等緊侵侵order

呢班真係要有損失先至會走
同49年堆on9資本家一樣

公司調你走 你咪要走囉
同個人諗法無關

我諗起達明一派首石頭記

其實答你唔會 唔代表真係唔會

85%走左，走緊，準備走，聯絡唔到

走緊都答你不走啦

真，睇吓到時做咗中共回血劍仲走唔走到

100個人得15個人答 所以7成

當年有遠見堆公司好多都搬晒去香港先保到命
雖然支那d資產冇晒, 但香港個環境令仍地搵得返d錢再海外擴充

話畀你聽走資仲走到咩
即刻鎖國啦

Anyway 走都已經唔係今年嘅事
侵侵自上任已推動

走資點會同你講
一陣走唔到點算

*0.3先岩

on99，你知唔知三成走資，已經好撚嚴重？

巳讀不回
你都知答案啦

點解樓主篇野咁樂觀

就6月1至2日向180家(15%)美資企業會員調查所得，30%受訪企業對立法溫和憂慮，53.3%則屬非常憂慮。

約60%受訪企業認為立法將損害經營，憂慮包括立法範圍及執法含糊，侵蝕自治、人才外流、香港國際地位、社會不安及司法獨立等。

主要係美國講完又唔做野
又咩好快公布具體措施

呢個世界係有惰性

你看堆支那廠
前幾年 大把時間可以走 搬廠
但死都留守

明明好多人已經講左要走人
16，17年賣廠
仲可以有人接手 賣得出

佢地寧願望中美關係暖和
貿易戰會完

即係85 % + 4.5 % = 89.5% 不會不走資

三成都好撚嚴重啦下話

其實睇翻英文段稿都係講三成會考慮撤資，已經好多

- Nearly 1/3 of respondents consider relocating their company assets and people from Hong Kong to other markets

1200 個 member
180 個有覆 (15%)
126 個話無計劃 (70% of 180)

o個 126 個唔撤切
即係全香港咁多外資公司都唔切囉

奶共商會，奶到澳門都去唔到

推

未真正落實制裁的確唔會驚

#45 明明好悲觀

係美國佬大大聲賣屋

頭兩版連登仔數學全部fail
果然係一班廢青

最後搵果幾年錢都唔夠蝕

有85%無回覆

你咁講同政府話沈默大多數支持佢地有咩分別

李嘉誠走資時都話無走啦
你係咁話走既話會比人壓價

等於D中國人一方面批評人地移民 自己就暗地裡移民架啦
又或者D同學成日無溫書 唔識答 但之後就拎晒高分
精緻的利己主義者喎 緊係咁答架啦

睇清楚啦係15%入面嘅7成啊

真大佬仲點走貨

即係10.5%

[行動POST]615全民放假悼念日

係8成半加埋15%中的三成.

即係9成走緊

其實3成走資都好大鑊, 會令剩低唔想走既都走埋

唔通而家講會走資，嚇走你班散戶，搞到自己走唔切咩

講咁多做乜
直接立法睇下點囉

篇文好撚誤導
正常睇：7成唔撤 , 3成撤 其實都好撚多
詳細睇：得15%受訪者答走定唔走 , 呢15%既70%話唔走 , 即係總數係85%+(1*0.15*0.3) =89.5%應該走喂 , 成9成人想走wor想呃邊個

正確標題：

其實要走唔難

支那開廠就話成本高無得搬資金出國先total loss啫

香港班外資有幾多固定成本係香港先

office租既， 員工就無大關係

如果我係商界我會相信中國唔會搞死香港既 ，最多都係新加坡化

撒都講唔撒啦
想走唔甩咩

都舉晒手啦 仲問咩？
問完會縮咩？

沈默大多數

其他85%屌你都廢撚事

點解啲弱智仔成日咁鐘意打開口牌

8成半加15%既3成走

靜靜雞走又合理過靜靜雞贏嘅

其實好多美資用公司名義買樓買鋪投資呢批一走 ....

180名成員得15%覆
即係30名都冇

咁都打到飛機
同政府話沉默大多數一樣

走嘅唔出聲

憂慮但繼續搵錢
fat fat

蘋果
【港版國安法】美商會調查：6成會員指損害營商環境 近3成考慮撤資或離港

有得走唔走，遲啲咪好似支國咁一走資就被失蹤囉

又用外國勢力幫自己解脫。同埋就算真100%美資公司唔走，香港人一向知共產黨嘅嘢。佢放過美國公司，唔代表會放過香港人。

就算X君係美國公司做，攞咗美國國籍，放棄埋中國籍。佢要做佢拉佢，只要X君係香港出世，拉你之後再宣布佢申請返中國籍，入境處依法處理，已經玩完。

要講香港出世，係因為支共世界觀，草民賤民攞咗外國國籍，放棄支那籍，都係佢控制之內。桂民海就係咁，又好多支那人去咗外國繼續聽大使館枝笛「示威」。

依家緊係話唔走架啦

180名成員回覆，佔總數約1成半

咁都未正式立法，你今日仲可以講獨，咁人地點做嘢

美國都係睇住之後條例詳情去做

走資一撚定靜靜雞啦，大大聲等人踩人搞到自己都走唔切咩

睇錯

其實係邊7成唔走？

我啲資產再擺佢度好冇保障，求開名

唔敢講

返美國玩

8成半人走緊啦

走緊資唔得閒覆

我問十四億人支唔支持我做皇帝

得一個人覆我話支持

十成受訪者支持我做皇帝

呢句同「得二百萬人出黎即係有五百萬人支持政府」有咩分別

其實有時都唔想話香港人，但總有班唔讀書出來獻醜

回覆率15%其實無問題，如果係email問卷，仲要得計1日回覆，15%已經叫好好

唔通要100%回覆先叫代表性做到100%洗撚要統計學

覆你都廢撚事就明啦

侵如果真係要撤資佢地逼住都要走，到左呢一刻係要睇美國有幾大決心打擊中國

俾正苦打下飛機用

傻都唔會公開話走
除非肯定自己公司無俾支共揸住痛腳

掉轉諗而家乜都未落實，已經有三成考慮走，到真係落實就好睇

回覆率15%
即係你成份野係meaningless囉大佬, 仲拎出黎講

走又話你知咩
資產變賣時跌咁多咪蝕

15%

如果而家有隊警察走黎我屋企門口拍門
問我支唔支持共產黨
我都一定答支持

唉 馬照跑 舞照跳
香港係咪唔可能仆街

得15%就唔好攞出黎啦

15*0.7
=89.5%都打算會走

唔出聲果啲應該係會走 , 出聲果啲想奶共留低做獨頭生意

個sampling size同埋點揀先?
間公司個規模、行業同埋個老細政治取向, 其實好值得商榷
呢樣正正係做research要顧忌嘅野

唔係好易俾左報入到

15%有回覆

話時話 中共幾時先傾好啲細節 幾時正式立國安法

回覆率15%

你問留低嘅人走定唔走？
走都唔敢大聲講啦

原來曲線要講明

未完成散水, 點會周圍同人講要散水, 想快D整淋個市, 搞到要平賣資產?

況且有錢生意佬D流動資金撳個制就走得, 叻D晨早用財技將D樓/舖套咗現, 到時真係大鑊先至走人

如果你走資，會唔會大大聲講，使價格突然下降，自己走唔到。
當走到，人問你，就話局勢變咗，所以走咗。

咁咪好囉，你驚閪咩

有無統計學高手教下路
得15%既人覆問卷有咩啟示?

水分高到呢 15%入面嘅七成都有得打飛機